工聯會工會料600食肆停業8萬人無薪假 張宇人引述林鄭:政府不會代繳租,呼籲業主減租

【明報專訊】政府推出「限聚令」及限制食肆人數等防疫新規例，飲食業工會估計現有約600間食肆停業或結業，形容情况「驚人」，料約8萬從業員須放無薪假及開工不足，倡政府盡快發放失業現金津貼；飲食界立法會議員張宇人昨午與特首林鄭月娥會面，他於會後引述特首明確表示，不會為食肆繳付租金，並呼籲業主於4至6月減租一半。

稱次輪基金保就業 補助只夠支薪
張宇人引述特首稱，下一輪防疫抗疫基金會「保就業」，集中幫助企業，但不會為食肆繳付租金，估計下輪補助或只夠支付薪金。他又說已向特首表達，希望可寬免飲食業第二季差餉及地租，特首稱暫未有方案，尚在收集意見；而他說近日會收集業界長、短工人數及薪金中位數等資料並交給政府，另正蒐集減租及拒減租業主資料，不排除日後公開有關資訊，稱「飲食業一定會記住」。

另外，民建聯昨約見政務司長張建宗，民建聯議員陳克勤稱，首輪防疫抗疫基金未惠及美容、理髮、洗衣等行業，冀第二輪可補漏拾遺；同屬民建聯的葛珮帆稱，要求政府創造更多臨時職位，如聘失業者做防疫工作，包括社區清潔、支援被隔離家庭等。另一議員陳凱欣亦會見張建宗，倡政府以稅務優惠，令業主讓租戶延後交租、減租等，並為失業、開工不足或放無薪假的市民成立「特別補助金」。

飲食業職工總會主席郭宏興表示，政府最新防疫措施令飲食業情况更嚴峻，部分店舖乾脆停業14日，估計現時約600間食肆停業或結業，形容情况「驚人」。他說工會每天接到20至30個工友求助電話，估計約8萬從業員須放無薪假及開工不足，倡政府盡快設立失業現金津貼，每月上限1.4萬元。

導遊近人人無工開 工會助申保安牌
香港專業導遊總工會主席余莉華稱，幾乎每個導遊均無工開，政府支援措施杯水車薪，當局只資助從業員進修，但進修課程已停課，從業員無從獲得資助，建議政府設法協助經常帶團的約2000名導遊和約2200名領隊。香港旅遊聯業工會聯會理事長梁芳遠稱，將資助300名合資格會員的申領「保安牌」費用，協助會員轉工，並要求僱員再培訓局設網上教育，讓失業僱員可在家進修及獲再培訓津貼。

（抗疫新階段）

民建聯失業基金收逾1400申請 首批月中派
【明報專訊】民建聯早前成立「愛心基金」，立法會議員聯同監委會成員共捐出400萬，支援因疫情面對困難家庭。民建聯主席李慧琼昨公布，3月9日至3月底共收到1417份申請，首批申請者在本月中前會取得援助，援助額由2000至5000元不等。

據民建聯公布，申請者失業前有32.6%從事飲食業、16.4%建築業、7.8%是零售業、服務和裝修業分別有6%，運輸業是5.8%。申請個案中，夫婦其中一人失業的佔31.3%，46%夫妻同時失業，22.7%為單親家庭。有11%失業逾3個月，27%失業前收入低於1萬。該黨蔣麗芸指出，疫情令各行各業全面受影響，申請者中很多人已失業數月，部分自去年反修例運動起開工不足，申請援助家庭很多居於劏房，失業前收入低於1萬元，現時「隨時無錢開飯」。

蔣麗芸稱，審批主要靠申請人誠實，申請表上有聲明要求上述資料正確，否則會追究，又會要求申請者提供公司的解僱或結業通知等。李慧琼呼籲政府設立失業援助金，創造臨時職位，如社區清潔工等；第二輪防疫抗疫基金必須為僱員提供援助。

工聯會早前成立「緊急失業慰問基金」，會長吳秋北稱早前籌得1500萬元，會向每宗申請定額提供3000元援助，第一輪已截止申請。首輪收到8000份申請，但只會批出5000宗，正詳細審批，並要求申請者提供強積金供款文件證明失業。

（抗疫新階段）

張宇人又話政府會幫，今日就反口

呼籲有效既話不如呼籲佢辭職

今天的我打倒昨天的我

以今時今日香港政府既威信，有幾多業主會響應呼籲？
應該會有0.0000001%會減，其他就凍租，再過份既加少少

而家班大業主擺明係吉舖擺係度都唔減，吹咩

全力支持張宇人連任

張宇人
唔知做飲食嘅藍屍廢中係咪見到佢會濕哂

老蕭怒屌張宇人

呼籲
屌你老母

不嬲慣左反口 柒婆理鳩得你死

幫你呼籲左啦仲嘈

張宇人你快撚d收皮啦

原來可以咁樣幫還押手足

好
政府唔幫，業主死撐，鋪頭結束，員工失業

佢有好多大集團鐵票支持

【立法會選舉】美心握276鐵票勢撐廿蚊張 飲食界告急籲黃店登記做選民
深藍大集團旗下持牌食肆數目
美心集團：276間
大家樂：161間
稻香集團：46間
富臨集團：60間
太興集團：118間
合共︰661間

功能組別根本都on撚尻。
講就飲食業界，但得老闆有權投票。

支持加藍絲舖租

執左佢，過一排再開唔得既。 而家唔只香港人做狗，連做老闆既人同狗一樣，幫業主奶鞋底

係,尤其是新九組本身全部都係業界人士就有得投,97後比港共改左好多都係老闆先有得投

張宇人食硬屎

呼籲業主減租

蕭生
鬧得好撚激動